【迷思】女性不容易練出肌肉？

【迷思】女性不容易練出肌肉？

史考特在「女孩也該重量訓練」系列文中，告訴各位女孩不用怕練太壯變金剛芭比，因為女生沒有雄性激素的幫助，肌肉不易生長。

兩年時間過去了，歲月增長，智慧可不能停在原地，我被新學到的知識狠狠地打臉，因為女生增長肌肉的潛能並不比男性差。

立場澄清

寫到這裡，我知道許多讀者要跳腳了。

「女生舉重明明就只會變女神，不會變大隻！」、「A女可以硬舉體重1.5倍，身材還是一樣纖細火辣呀」、「史考特你騙了我這麼久，看看現在要怎麼賠人家！」

先別急，我並沒有改變一貫的立場，這包括：

重量訓練對女性健康相當有益。
女生不會「不小心」練太壯而變成金剛芭比。
我鼓勵大多數女性讀者進行重量訓練。

而我「有」改變的立場包括：

荷爾蒙並不是阻礙女性長肌肉的主因。

女性增肌不比男性困難，也不比男性容易。

好了，破完題，以下是我用來佐證論點的內容。

內分泌：男女有別

目前明確能促進肌肉生長的荷爾蒙包括雄性激素（Testosterone）與生長激素（Growth hormone），這兩者也是健身界最常見的體能增強藥物。

正常的男性性腺能製造充足的雄性素，女性雖然也能生產雄性素，但血中濃度僅是男性的1/15左右。如果雄性素是決定肌肉成長的唯一因素，那麼女性平均的肌肉量應該也只有男性的1/15。

還好現實世界中，男女肌肉量差距並沒有那麼大，未經訓練的女性肌肉量約為男性的2/3。

上天如果為你關了一道門，一定會再給你開扇窗。少了雄性素，女性還有生長激素可以倚賴。

1995年國際運動醫學期刊的報導中，重量訓練僅能使男性產生更多雄性素，但男女的生長激素濃度在運動後都有升高。

學者曾比較過沒運動的女性與國手級的菁英舉重選手，這兩個族群的肌肉量差異甚大，但她們血中雄性激素濃度相似，這說明了女性長肌肉，並不需倚賴雄性激素。

女性的增肌潛力

過去的研究顯示，女性生長肌肉的潛力與男性並無不同。

美國馬里蘭州大學學者Roth在2001年發表了一篇研究，他招募年輕男女、年長男女共四組人，讓他們接受半年的重量訓練，菜單如下：

每週練三天。
訓練項目包括單腳推腿（Leg press）、單腳屈腿（Leg curl）、胸推、滑輪下拉、過肩推、划船、三頭下壓、以及二頭彎舉（Biceps curl），這都是健美訓練的常見動作。

每組以5RM為基準，當學員做到第五下時差不多力竭了，這時立刻減輕重量讓學員多做一至兩下，然後再度減輕重量，直到完成一組15下為止。有重量訓練經驗的讀者應該能體會，這是非常高強度的訓練法。

每次訓練中，每個下半身動作做兩組，上半身訓練做一組。

過程皆受監控，以確保執行正確。

這樣的地獄生活過了六個月，四組人的身體發生什麼變化呢？

重點來了，四組人體脂率有些下降有些不動，但他們增長肌肉的相對百分比是不相上下的，真要說起來，年輕女性還是進步最多的一群（增加了8.1%的肌肉量，雖然統計上四組沒有差異）。

男性先天較女性擁有更多肌肉，但經過重量訓練，男女老少所能獲得的進步幅度相仿。

「經過適當重量訓練後，男女老少皆可獲得一樣幅度的肌肉成長。」

在類似的研究設計下，美國學者Walts也認為重量訓練可讓男女可相同幅度的肌肉生長。

身為女性的妳，要增加肌肉並不比男生困難，但也不比男生容易。

on9
成段嘢只說明寫文嘅人係文科仔

佢到底想講咩

本文重點
女性可以鍛練肌肉
使用預先疲勞法
大佬阿
好多野要講又唔講
求其出啲野出黎就咪撚出啦

有稿費的
所以一樣嘢分五個post 講就最抵
攞啲大路嘢講，之後屈人謬誤，又再講多一次
幾年之後又再改下字眼再出，加幾個新興詞彙，話重溫
好環保

「身為女性的妳，要增加肌肉並不比男生困難，但也不比男生容易。」，同一係入一係唔入有異曲同工之妙

增肌減脂秘訣：Eat Clen, Tren Hard

咁你解釋下呢個實驗

這樣的地獄生活過了六個月，四組人的身體發生什麼變化呢？

重點來了，四組人體脂率有些下降有些不動，但他們增長肌肉的相對百分比是不相上下的，真要說起來，年輕女性還是進步最多的一群（增加了8.1%的肌肉量，雖然統計上四組沒有差異）。

女人圖都無張
點傾計？

閱讀理解

篇文講話做左幾個實驗
證明女性練到肌肉
增幅速度同男性一樣

不過Initial時候男人肌肉係女人2/3

所以你女人用同一effort去練，最後會等同用同等努力男人肌肉的2/3

最大重點係，唔好以為無男性激素就練唔到肌肉

其實筆者講同我們實際觀察一樣，
普通女人係男人肌肉2/3，
世界級健美女人，肌肉都係世界級男人2/3

唔係教你點練肌肉喎

本文中心思想為何?(4分)

本文中心思想係
1）女仔唔駛擔心自己練唔到肌肉
2）女人係男人肌肉量的2/3，無練習的女人係無練習男人的2/3，勤練習女人係勤練習男人肌肉量2/3。女大係可以大隻過男人，但唔容易。
3）雄激素可增肌肉量，但就觀察和實驗所得，它似乎不是play critical roles。應該有其他生長激素及分子會影響肌肉量，這層留待生命科學家再進一步研究。

呢幅圖說明中心思想

Summarise 得幾好